會展站挖掘支撐不足 港鐵就遲通報致歉 工程總監拒引咎辭職

沙中綫繼紅磡站鋼筋懷疑造假事件後，土瓜灣站及會展站亦先後爆出工程問題。其中在會展站的工程，被指在挖掘時未有放置足夠的工字鐵支撐架。港鐵今日召開記者會交代情況，對未有更早向政府通報事件致歉。工程總監黃唯銘被追問會否引咎辭職時，強調自己非常重視工程，團隊有決心將工程做好。

會展站聯營承建商禮頓及中建，被指「偷工減料」未有放置足夠數目的橫向支撐物。港鐵今日發新聞稿，證實在今年五月及六月於前灣仔碼頭公共運輸交匯處工地的兩個位置，發現承建商未有按照已獲審批的施工方法施工，在安裝第五層的臨時支撐前，挖掘工程超出了可容許的深度。

港鐵指，在發出「不及格報告」後，禮頓中建聯營經過一段時間，才提出修復建議和設計修正方案，該方案最終須提交政府。港鐵對未有更早向政府通報事件，以及沒有在承建商回應「不及格報告」前要求停止挖掘，表示致歉。

在今日的記者會上，港鐵項目經理吳偉亨承認，港鐵人員在巡查時曾兩度發現承建商禮頓中建聯營未有按圖則施工，挖掘多了數米。他形容今次違規承建商責無旁貸，港鐵曾兩度發出「不及格報告」。另外，他又指昨日（18日）岩土工程師已確認，連續牆及挖掘工程安全。

港鐵工程總監黃唯銘承認，港鐵在會展站的事件上有所不足，包括公司向承建商發出「不及格報告」後，未有上報政府；承建商收到「不及格報告」後沒有根據要求行事，港鐵未有要求承建商立即停工等。至於會否引咎辭職，黃唯銘稱自己非常重視工程，團隊有決心將沙中綫工程做好。港鐵行政總裁梁國權就指，事件引致的延誤和損失，港鐵會向總承建商。